學者指美低估中共 侵台非吹牛

節錄

學者指美低估中共 侵台非吹牛

戴雅門

中美兩國在台海一帶軍事動作頻繁，國際憂慮會有擦槍走火危險，「如果認為中共武統台灣的說法只是虛張聲勢那就大錯特錯，是極其危險的。」世界知名民主理論學者戴雅門（Larry Diamond）近日受訪時警告，美國大幅低估中共未來的危險性，又指中共入侵台灣絕不是吹牛。

「虛張聲勢是錯覺」

現任史丹福大學政治及社會學教授戴雅門，日前接受史丹福大學胡佛研究院的播客（podcast）採訪時說：「儘管希望中共是在虛張聲勢，但是我認為，說出中共虛張聲勢這句話本身是危險的，是錯覺。我們以為他們在香港問題上是這樣，結果不是。他們慢慢地蠶食，一步一步地扼殺了香港的自由。」

他又認為，關於對付台灣不會有後果的說法，在中共內部獲得贊同，他相信中國已準備好攻打台灣，同時擔心未來20年的國際秩序：「美國外交政策和智庫極大低估了未來五到十年的危險。我們不僅應該加強和鞏固國際聯繫，而且還要特別注重亞太地區。」。。。。。。。。。

美國之音

打囉

過到海峽咩？

有能力打同敢打係兩樣野黎

咪係

100年前都對八國聯軍宣戰

攻打北京使館區架

要做實可以做架喎, WIN到先講啦

吹左幾十年,
就算最後真係打, 根本岸都登唔到
除非佢核平台灣, 血洗台灣當贏啦

呢個未葡萄姐姐個老師？

打囉

用叮噹旋翼機過台海?

驚你唔打咋

咁係咪即係宣戰？

太多人認為中共不會打.
如果在位者係理性既. 就不會在香港推行國安法.
去豪賭老美不會攪死香港.危害自己同黨內利益.

不要太低估雜總瘋強行為.
我覺得佢甚至夠POP去射一支核彈去恐嚇老美.

呢條友真係逢赌必輸, 逢輸必赌.
一個瘋狂赌鬼,真係老婆仔女都可以賣鬼左佢.

岩呀
所以係咁賣野比台灣
等佢唔洗開戰即終戰囉

中國90年代曾擊落ufo並殺光外星人 美軍徹底傻眼

就係咁多年一直都低估
依家相對已好過以前好多

成班標題黨唔睇內文
內文係講緊美國過去過份輕視支那威脅咋喎

美軍雜誌一早講維尼想攻台啦

越嚟越多人理解雜總思維，可喜可賀

就算我俾盡支共真係偷到雞打左入台灣
可惜而家唔係打機
唔係話攻略左個下就會彈隻字出黎Victory
一陣開左個熱戰頭
我怕共狗俾人圍攻到體無完膚

美國越吹捧中國越正
打伊拉克之前都話伊拉克有大殺傷力武器

最驚佢唔嚟啦
唔好聽講句香港都輸清袋
佢唔賭攻台點入下個stage

佢收到內部消息美軍懶懶行冇準備應對

小學雞冇能力
但係照打

打喇
仲吹牛

南海打唔過，

所以搵台海發洩

打啦
講咁多野都未開到一炮

你個賭字

成個第七艦隊係到，咁都叫低估咩

赌

10年前到而家 唔係吹水係咩
打就打啦 唔係衰比班反共派睇呀嘛

美國都係度等緊
最驚你唔打

笑到收唔到

有樣野佢講得岩 就係唔好低估中共
上年好多人諗維尼唔會真係摧毀香港 因為香港係隻金雞 但事實證明佢係on9嘅 咩撚都敢做 所以打唔打得過台美一回事 條傻閪係敢郁手

真係打，唔好諗住美國實幫拖呀，有得核彈美國都唔敢亂介入

如果全美學者講呢d 說話就好

咁就唔會咁多左膠

導彈過到

今日先有人貼o左新聞, 講老共會用集束彈

講得啱
理性分析刁大啲行為係冇用
一個計劃左幾十年奪權既暴君，對權力果種沉迷同渴求唔係一般人可以預算
肥仔金果種大鳩人係發窮惡，為左生存，有著數會縮
刁大果種真係為興趣獨裁，真係覺得個世界欠左佢

咁 幾時先打呀

唔信，中共侵台係吹牛

唔係好明喎 呢個磚家可唔可以講下點解會覺得美國認為支共唔敢打

支那小粉紅最鍾意講留島不留人
我覺得中共真係有咁癲都唔奇

Chinese state media dismisses attacks on Wuhan’s huge pool party as ‘sour portugue’

應該前期啲飛彈一兩個鐘會有真傷
之後半日共產黨就會滅亡

如果要打台灣
台積電會係目標
中國投入左咁多資源搶5g領導地位
唔會想係無晶片既情況下落後返
晶片庫存量得返一年左右

我懷疑美日台早就有協議中共一開波就要聯手出兵抵抗
共佔台對呢3方好大影響

佢打完政權一定不保佢敢唔敢搏呀專家

打啦
國家完整呀！
唔係忍佢呀...

葉劉師傅

Well noted

根本無得比，呢個真係世界級學者，講民主，但難控制收咩學生

唔打台海 打加勒比海

冇，我純粹「鄧」佢慘

推呢到有條link，入咗去之後包你爽到-1000 - 分享自 LIHKG 討論區

真正既專家
係認真對待中共每一隻標點符號
如同個別韓共研究學者咁
唔會將個別文宣當成吹牛打飛基
而係認真分析其背後野心

世上無無緣無故既恨
更無無緣無故既打飛機

如果拜登上台嘅話
有機會賣台灣

快啦

低唔低估要做比美國佬睇先得架嘛

比個下馬威美國佬睇等佢地驚嘛

呢度啲人係講緊佢唔夠打，而佢打台灣係賭美國唔出手，而香港不嬲都好多人講死硬，唔係攬抄派點來

打啦快撚d

講係係用架

胡佛研究所當年有份支持香港回歸

講低估你地絕對係前輩啦

啱呀，呢家唔打等幾時

打la咁唔好鳩up

咁姐係世界末日都黎
核戰party

當年清政府都夠敢膽殺領使館人
我大支那今時今日有核武，打個台灣有咩唔夠膽

其實如果黑心D，唔理台灣死幾人都好。 支政打台灣，絕對係對香港，美國有益既事。

論軍力，支共贏得一時贏唔到一世，美國要反攻，絕對會成功。你全台焦土化，都唔會夠時間，加上焦土台灣一次，絕對會加劇台灣人民仇支情度，永遠唔駛再諗和平統一。係最worst Case 可能會死咗好多台灣人姐。

第二，製造藉口比美國反攻大陸陸本土，甚至香港，北京各大城市。最好既case, 剩係蘇美聯合託管5-10年，已經足夠中國分裂瓦解，仲要係香港冇反對派，實行獨立，先可以仲管到香港。

對香港嚟港支美一喺大陸本土發生戰爭，根本就係主張獨立/歸英既好機會。至要仲有香港人肯行多幾步聯合外國，成立臨時政府，根本本香港命運自主，就成功在望。

況且支共要打最好趁早，殺個不其然，如果唔係，隨住局勢緊張，分分鐘隨時解放日本武力限制，幫美國支援東亞地區。唯一南亞冇強武力壓制支共，其他越南, 菲律賓都好少會趁機反抗。

所以打杖根本對國際百利而無一害，至怕你唔打。台灣都仲要諗下會唔會因為驚死，而縮，投靠支共。 我覺得幾會極微。 所以台灣肯引大陸打杖，簡直係人類一大福音。

好似希特拉最尾幾年咁痴線
自已都俾自己洗咗腦
明明大勢已去仲話日耳曼民族優越唔會輸

一位台灣人的勸告：「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完!!比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔!!」

唔攻點加速？

梗係唔係吹牛啦屌你

打仗唔使錢咩
又分分鐘得罪其他國家
咩留島不留人仲ON9
比你用導彈炸平佢喇
咁之後呢?你要塊爛地嚟做乜鳩

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

你都低估美國既戰局觀啫
如果中共真係打台灣
對美國有咩影響？係無
不過美國就大條道理出兵打9中共
咁美國驚閪？

唔係特別吹奏大陸，但玩人海戰術呢樣都係有啲恐怖

其實提高警覺係好事，萬一佢扮傻仔等人掉以輕心再開打就大件事

美國應該避免與中國爆發純粹的冷戰，那樣會讓習近平得以操縱民意，妖魔化美國；應該讓中國人民挑選他們想要的政府。

同意，美帝應出兵打柒習總

打未呀

邊有抵估 等緊開拖就真

打啦，快

習近平根本係最癲果個

唔係理唔理性 而係中共成個邏輯同成個正常世界唔同

佢地個思考方法係冇底線同埋對內面子係大過一切，再加埋嗰種百年屈辱怨婦情意結，加埋就有中共嗰種自己趕自己入死角嘅局面

過就實過到既，返唔到轉頭姐

allin or nothing

show me the powerful thing

班專家依家就咁多嗲 唔見之前死出嚟

田雞@功夫.jpg

真係打就WW3啦
到時佢同我應該都無位出聲了

驚佢唔打咋，一打就有理由出兵

連登仔仲係咁多輕敵，未輸夠？

呢啲人唔係同你講唔好同中國打，而係美台更加要準備好打先係重點。

美台一打支那，一開始就要壓倒性。唔要泥沼比起輸贏更重要。

滅亡就唔會。打都會有分寸 唔會打到人地用核武

其實除左笑佢吹之外，
其實我覺得而家美國係要營造個氣氛出嚟，
Push兩院係國防授權法案入面俾總統係台海局勢有變嘅時候可以決定出兵協防

打啦屌 美國之音

叫個學者講噃歷史上中共

海戰
空中戰鬥

勝利結果啦？
今日仲人海戰術，叫人去食子彈？

最搞笑係,
中共雖然無開第一槍, 但已經上左檔,
日日玩挑釁, 配合美帝制做緊張局勢.

當然未必係刁帝想咁做,
佢可能都係諗住學金仔,
扮激進去鞏固軍權, 政權.

所有大炮，一字排開！

開火！開火！開火
發炮！發炮！發炮！

係咪咁打呀？

發號施令嘅要掩耳，彎身體！
Pat Pat 向外！

上彈！發炮！手有紅旗！